油尖旺大南選區補選，建制又贏

【更新投票率及選舉如結果】
經民聯油尖旺區議員莊永燦早前因病逝世，其油尖旺大南選區的空缺周日（24日）舉行補選填補，2名候選人分別為代表民主派出選的「社區前進」社工李國權及經民聯李思敏。補選投票周日晚上10時半結束，11時許開始進行點票，至周一凌晨宣佈結果，李國權最終以1,134票，敗予得1,343票的李思敏。李思敏成功當選，奪回「師傅」莊永燦病逝出缺的議席。

唔差喎

個李國權形像包裝各方面都唔錯 點解都贏唔到

大南區選民咎由自取

唐樓區 9成廢老 正常

今日經過太子港鐵站，見到鼠王芬用佢高八度嘅聲線嗌咪，成班建制又圍住嗰個乜乜敏，而差唔多每個街口都有經民聯背心嘅義工企喺度

只係一個區仔，都可以用立法會嘅規模去宣傳，本土同泛民年尾區選都好難贏

9個月貨仔

已經做晒地區工作都輸，真係唔識玩

btw呢區15年區選時 民主黨加青政係有1500幾票 你多過莊永燦

今日行過，飯民出哂力啦
李桌人 黃碧雲 楊岳橋 果d都係哂度
都係輸

坐咗幾耐

是但啦
俾班泛民狗入到去咪又係鳩up下冇用

唔止呢區，大把區d建制競選工程兩年前已經開始，多數搵後生+靚女，總之搞到d泛民老屎忽有三幾個選唔到就ok

本土未選已經dq左你

玩年輕化好過泛民好多

呢次咪當熱身 橫掂11月又要再選

今次呢個應該係本土，不過只要冇講過港獨都費事dq

建制鐵票應該出咗八九成，係睇本土+泛民年尾可唔可以拉多二三百票返嚟

社區前進都係泛民組織嚟姐 不過佢地d人好似以前有份屌本土

不過好似維修香港都有份撐李國權

可能啲人就係見到佢哋三個先唔投

群星拱照都輸
飯民遲早收皮

群星拱照未必係好事，尤其有啲星個底咁花

對畀番，係黎民主派結構性問題。

BTW,我係高登開咗post講成個大勢，有興趣可以過去傾

呢樣真.. 人地起碼有新面孔.
泛民只係知道霸住個位唔俾後生上位,
自己食飽埋得你有無民主.
投下票當做交工課,
依家個個心淡.
投邊個都一樣..

never,我提供段facebook post入面嘅數據已經證明西環舊年兩次補選加今次票數13xx已經好穩陣，今年選民登記再谷一輪，應該去到千五六

泛民收皮係已經確定既事
蝗蟲每日150個咁落黎，已經係保皇既鐵票來源

你打錯，每日百五隻，係香港收皮先啱

贏同輸其實有分別

你啱啱放監？

呢個就係講個人將利益放幾重嘅問題，
保皇退落嚟仲可以去政府做高官，但支持民主嗰邊一退就無一技之長可以搵返差唔多薪酬，
雖然為咗民主唔應該計較太多，但事實上有一大班友純粹當議員係份荀工。

連岳少都出來站台

一諗番起九西出李卓人
真係不了

你覺得青政既得票, 係會含撚投比泛民咩？
立法會補選泛民慘敗, 數據已表明咗本土係關健少數黎
係唔會含撚投比泛民啦

乜你做選舉工程, 仲未訓醒？
真係唔怪得你輸咗

打政治議題泛民係勁d
地區工作當然唔夠建制打啦
但依家泛民個生態仲有年輕化

立法會補選泛民慘敗, 數據已表明咗本土係關健少數黎
係唔會含撚投比泛民啦
你唔支持本土立場, 含糊其辭, 就一定會輸

你一定要加埋本土鐵票先會超過到投共
本土鐵票係唔會含撚投票 (游離票先會含撚投)
呢個係政治現實
你做選舉工程計錯呢條數, 就會輸

立法會補選泛民慘敗, 數據已表明咗本土係關健少數黎
係唔會含撚投比泛民啦
你唔支持本土立場, 含糊其辭, 就一定會輸
仲要屌本土？

你一定要加埋本土鐵票先會超過到投共
本土鐵票係唔會含撚投票 (游離票先會含撚投)
呢個係政治現實
做選舉工程計錯呢條數, 就會輸

班老鬼剩係叫人支持民主，覺得人哋投佢係老奉，
但無好著墨去解釋當選後有乜係可以做得好過對方，
其實應該搵油尖旺區議員講嘢，起碼人哋知個區發生緊乜事，立會班友做佈景板算啦

11月翻身啦

上次立法會選舉已經好明顯
香港係有一堆泛本土鐵票, 佢地係唔會含撚投泛民

泛民唔改變立場, 唔支持本土,
泛民出聲反港獨, 背後放箭,
呢班鐵票真係唔投架
佢地係泛能否勝出既關健少數

你唔承認都唔得,
你唔承認, 事實比你既懲罰就係會輸選舉

關健缺席倒米就真

你估中聯辦買咁多樓真係要嚟炒咩, 一個單位十幾二十個名, 區選好好用架!

香港從政抗共，除非家財過億二世祖，又或有一技之長可全身而退，否則從政只係自殺行為

要消化一下再講

關鍵少數 笑L左

其實我好懷疑，究竟重有冇本土派選民，定係已經變晒做港豬一部份。

吓？上次立法會補選單議席單票下泛民慘敗,
你地泛民自己既分析黎喎
失憶呀？

你唔承認, 繼續無視, 你咪輸囉
被人恥笑嗰個係輸咗既你咋喎

你搞清楚人世間發生緊乜事未？

香港幾個立法會地區選區，應該係九龍西最接近全港人口分佈。泛民喺立法會同區議會補選已經連輸三仗，未來除咗部份中產區，年尾區選同出年立法會換屆選舉，泛民有機會大敗。

其實區議會好難贏
就算泛民加埋本土都難
之前講過建制派每個月送一包米
仲有其他嘢送
攞大量野道德綁架選民
咁多中共資源送點贏啊

#10咪講咗「15年區選時 民主黨加青政係有1500幾票 係多過莊永燦」囉
又無視

你估香港依家饑荒咩
送乜送物既手段, 主要係廢老效果大D

關鍵一席+黃碧雲，夠哂趕客

呢個POST都見到泛民到今時今日
經歷咗上次立法會補選單議席單票慘敗教訓, 都仍然無視土本票既心態啦
你仲用「D人會含撚投泛民」既前設去計算 / 部署選舉
大敗係必然既結果

你睇吓楊岳橋同范國威依家D banner？
人地雖然仍是心中仆街, 但表面功夫就醒過你地啦

一講起為份工就嬲
令我唸起梁耀忠
佢根本係投降派
和理非都不如
乜抗爭都冇做過

呢個本身係一個好吊詭嘅問題，
每個人對本土派嘅定義可以唔同，同埋以地區事務嚟點樣表現出條友係咪本土？
你睇返區議會傾啲嘢，主要對立面就兩種，
一種係工程造價或必要性嘅爭議，一種係兩邊都爭取，但想做到功勞係歸自己嗰邊。
唔好講話支持乜論述就係咩光譜，呢啲只係社運死忠CARE，一般居民WTF。

焦土，票投建制

呢個真係睇區
廢老區贏嘅機率低

泛民係今時今日, 竟然覺得黃碧雲係有助選舉？
佢地會唔會生活係平衡時空？離地十萬丈？
佢地真係活係自己自閉世界, 完全無理會選民係諗緊乜架喎！

我諗點都有，本土派選民有幾種選擇
1. 永遠會含
2. 關健時刻會含
3. 會投類本土(好似今次社區前進咁)
4. 打死唔含，唔投泛民/類本土(好似今次社區前進咁)
5. 港豬左
就依個選區而言，睇番依幾年有200-300票係泛民/(偏向)本土
依D(偏向)本土又唔係死忠，又討厭民主黨班老屎忽既票去左邊

區議會不嬲去政治化，
好睇地區工作，
好難界定關唔關本土派事。
事實上，
錢+資源先至係區議會選舉關鍵，
做地區工作最重要一樣，
派下小禮物討好下選民，
港豬好現實，
派下小禮物就會有票到。
問題係保皇有無限金錢，
加上icac選管會律政師全部都係佢地既人，
你點同佢鬥？

呢啲先係最關鍵嘅游離票，不過就上兩次九西補選就知，泛民班老鬼都係賴屎賴屁，唔認為自己有錯。

你永遠估唔到含撚同唔含撚既比例
你唯有修改自己立場去盡量吸納

有d泛民到今日仲覺得, 係唔需要修改立場
因為佢地認為本土「關健少數笑L咗」咁話喎
呢D係擺明睇你唔起, 「你咪唔好投我囉笨, 你D本土票我唔要都蠃啦」既態度

咁佢結果咪輸囉
現實係好殘酷, 自我中心無視實視既教訓都係好殘酷

OK, 你繼續你既反本土立場去選
無問題

凡事都有因果,
無視事實係因, 錯誤判斷都係因
你相信呢種判斷, 去選
個果就係輸

唔信? 今年去試下

等班仆街慘敗一次都不失係一件好事
分分鐘飯民係議會得幾個人，會更博命

搵一個支持過修改議事規則既李卓人，
來反對修改議事規則，
根本係侮辱選民智慧。
同埋搞清楚泛民係唔會輸，
係都香港人輸先。

泛民失敗, 係在於心態
你依家唔係9:1咁輸法, 係marginal咁輸
你係差少少咁輸嘛

即係有一堆為數不少既人, 係不受禮物打動啦
你只要爭取多少少既人, 就嬴啦
點解呢班「少數既人」, 又無投保共, 不為禮物所動
也不投你泛民, 對黃碧雲視若無賭呢？

你仲係度諗有禮物有嘢派, 全撚部人都只係睇呢樣
咁都係無視現實架

講到尾, 你歸因於派禮物, 自己無錢派
只係你不想承認自己既立場不受關健少數選民歡迎啫
甚至你仲會嘲笑呢堆「關健少數選民」, 認為「本土」根本唔存在, 唔需要爭取
原因都係一樣: 你唔想改變反本土既立場

你用一個無視現實既基礎去研判, 唔輸就有鬼

如果係一至四，最少班人心中有團火，最怕變成港豬，咁香港就玩撚完。但我覺得趨勢似變做港豬多

你話廢老區無用
九龍西廢老區, 但同時亦係被自由行支那人每日壓迫既區黎架嘛

青政 VS 黃毓民
黃毓民都輸啦

你做選舉工程, 做研判, 要基於現實數據架嘛
一尾為自己立場前設, 去幻想返個與現實不符既競選策略
仆街係正常, 係天理黎架喎

仲問點解輸？？心撚照啦！！！

泛民到依家仲係以為靠政治明星實得

我認同泛民唔應該無視本土立場選民
但區議會職能係地區服務和規劃

區選投票率三成幾，立法會五成多d，建制鐵票已出七七八八，泛民同本土行近少少，多少少含撚選民走出嚟，大部份選區都至少有得鬥下啦！

要嬴選舉, 就要做一條完美既政棍

去睇吓楊岳橋同范國威FB, BANNER, 依家係搞緊乜啦
呢D就係醒目的政棍啦

泛民係2019年都仲係ON
自己輸咗, 都仲未知自己點解會輸
所有研判都唔係基於現實, 唔係基於社會現況, 唔係基於數據,
而係以本身立場為中心幻想出黎, 同自我安慰係無分別

將10年前既路線思想於係今日, 唔輸就有鬼
你選到80歲都會輸啦

仲有一類，唔係太介意你係咩光譜，而係睇你平時點待人處事，
好似長毛呢啲仆街，態度又差又成日陰謀論，連支持開民主嘅人都會討厭佢。

區議會有無得晉身立法會先？
區議會有無選特首先？

有得鬥架
因為已經唔係10年前, 泛民 VS 保共既二元對決
同埋真係越黎越多人唔含撚投票

你泛民要爭取本土鐵票支持
泛民首先要明D選民諗乜先

點解會有港獨思想？點解會有本土思想呢？港獨同本土有乜分別呢？
點解梁天琦脫罪會有1萬正評呢？
如果唔係純發泄, 咁個港獨/本土理論基礎係乜呢？
你去爭取D選票, 你起碼要知先得啦

理論D書 / 文章, 你可以唔同意, 但你至少要知講乜
如果唔係點同選民溝通？

仲黃碧雲, 仲長毛, 仲連民連？ 過街老鼠黎啦, 吓話？

仲鬥咩，本土俾人滲透PK
俾D內鬼講下勇武就9沖嗮出黎拉嗮
真係土共既唔會告繼續玩

呢個先至係真正成熟既民主發展囉！！！

但最可悲亦可笑係，扮民仲以為選民係八九十年代既鳩吹民主白癡BB！！！！

現實一早係：絕大多數經係識真正獨立思考既大人鳥！！！

兩邊見過都好落力 有啲怪

組織形象係今次區議員補選無乜影響，反而黎民主派群星拱照令對家警覺。
18年3月鄭泳舜1365，11月陳凱欣1353，琴晚1343，保皇黨係收得番自己堆票。只係黎民主派叫唔番支持者出嚟18年3月姚松炎1598，11月李卓人1350馮檢基162，琴晚1134。

你依加暗示關蛇定呀琦先

not both，我講緊有D連起訴都唔會

睇下d數字，建制對d鐵票嘅差異係去到十位數之內，係好厲害。

如果泛民ON99轉本土，
一樣會有一班淺黃、中間既決定唔含撚投佢地
結果只係變成「本土唔投泛民令建制贏」，變成
「老泛民唔投本土令建制贏」

結果一樣

咁要先分清，呢班偏中間嘅支持者係抗拒本土議題？定抗拒本土派呢班友？
你拎房屋醫療資源帶出本土議題，正常香港人都唔會覺得你錯。
仲有好一大班人只係當某啲政治人物係信仰，講乜都會buy.
不過班老屎忽唔會冒風險求變。

成個本土論述，未有針對中產票源
社會有好大班中產，認同民主理念
但唔想自己有重大損失

七一遊行、六四晚會、今天我，FINE
再激D就已經唔BUY

本土現時明顯欠缺吸引佢地既人/論述
在立法會直選玩
本土(減去港獨色彩)、泛民可以在制度下並存
但單議席區議會，大家唔含，一直攬炒囉

應該咁理解

泛民怕攬炒
本土唔怕攬炒
因為本土本身冇議席，冇野輸
仲有極端到玩焦土

泛民要有勇氣同智慧認左低威先

只要呢面統合唔到 就只會繼續輸

政治都要妥協換支持
你唔含到最後都係會被人搞 最時引導返大陸慢慢含

then？

泛民冇可能完全行本土路線

你要階段勝利？

泛民大佬要面，唔肯放下身段

邊個?
開名囉, 唔好鳩UP

誰先轉, 誰著數
睇吓范國威同楊岳橋

其實泛民唔面對現實, 只會越選越輸

只係選單一議席嗰陣，泛民冇本土支持，可能差唔多輸哂，除非建制鬼打鬼啦

其實泛民輸區議會係好正常嘅事
首先真係有幾個肯認認真真落去個區做足幾年地區工作？
唔好話保皇狗有錢有資源所以冇得比,呢幾年好多上屆輸咗嘅傘兵一直留低做足幾年地區工作
佢地比泛民更缺乏資源都做到嘢點解泛民唔得

其次一個好關鍵嘅問題,泛民去選都唔係真係重視個一區,啲居民點投你呢?
每屆都唔少泛民鍾意空降落去選,選之前幾個月先係個區出現吓,然後選輸咗就拍吓屎忽走人
例如楊OnQ當年去大埔選區,輸咗就走撚咗去,然後下屆得個普通師奶去選挑戰保皇狗
叫呢班泛民(特別堆政治明星)放低身段扎實做地區工作慘撚過叫佢去死

然後又恃住自己有泛民光環就睇唔起市民,今次大南區補選,有朋友係呢區選民,佢表示落街一見到啲泛民義工叫人投自己,唔投就屌人係港豬,咁撚樣屌票法啲市民真係會支持你咩

其實泛民肯認真看待地區工作同埋謙虛啲唔好成日屌票已經差好撚遠啦,不過佢地永遠唔會留意呢樣嘢亦唔會改.所以俾保皇狗搶哂啲位

何秀蘭當年選到做西環區議員就好快唔見人
民陣個王浩賢去選西環正街區議員幾個月前先出現，輸了就唔見左

掉番轉, 我亦都唔覺得一個攞得晒青政票嘅候選人會攞得晒所有民主派支持嘅選票.

咁精彩？我都估到唔會有乜新意，係估唔到學熱狗玩屌票